---
title: Référent
tags:
  - Référent
---

import Tabs from '@theme/Tabs';
import TabItem from '@theme/TabItem';


## Connecteurs et imports pour les établissements de Bretagne

  <div class="partie">
<Tabs queryString="action">
  <TabItem value="Projets" label="Projets">

 ![Toutatice](img/Toutatice.png)

  </TabItem>
  <TabItem value="Créer un connecteur" label="Créer un connecteur">
#### Créer un connecteur sur Toutatice

Le connecteur est géré directement par l'équipe projet Toutatice. Il est déployé automatiquement sur tous les établissements concernés et est disponible pour les personnels et élèves. Selon votre profil, une ou plusieurs tuiles apparaîssent sur votre bureau e-lyco, avec une mention de la zone géographique concernée.

![Connecteur-Toutatice.png](img/Connecteur-Toutatice.png)

Si ce n'est pas le cas pour votre établissement, merci de déposer une demande d'assistance sur :
https://assistance.ac-rennes.fr

Les comptes sont créés (et actualisés) au fil des connexions des utilisateurs. La connexion du premier élève crée sa classe et ses groupes, les suivants s'y ajoutent. Il n'y a donc aucune action à faire en établissement.
  </TabItem>
    <TabItem value="Import de la Structure et des comptes" label="Import de la Structure et des comptes">
     #### Créer les comptes utilisateurs avec Toutatice
    Les comptes sont créés (et actualisés) au fil des connexions des utilisateurs. La connexion du premier élève crée sa classe et ses groupes, les suivants s'y ajoutent. Il n'y a donc aucune action à faire en établissement.

     #### Gestion des cohortes
     De la même manière, à chaque connexion d'un utilisateur les classes auxquelles il est rattaché sont créées ou mises à jour. Les changements de cohortes sont donc répercutés automatiquement. Toutefois si une cohorte n'est plus utilisée et qu'elle ne contient plus de participants, il est possible de la supprimer manuellement avec le compte gestionnaire établissement.
    </TabItem>
</Tabs>
</div>